+++
title = "查看流水线及详情"
description = "查看已创建的流水线详情，例如：基本信息、执行记录、流水线设计等。"
weight = 2
+++

查看已创建的流水线详情，例如：基本信息、执行记录、流水线设计等。

**操作步骤**

1. 项目成员登录 DevOps 平台，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，再单击 **流水线**。

2. 在流水线页面，以列表的形式展示了所有已创建的流水线，部分参数说明如下。
	
	* **名称**：显示流水线名称，如果创建流水线时配置了显示名称，显示名称将在流水线名称的下方显示。
	
	* **执行记录**：显示流水线的最近一条执行记录的执行 ID、执行时间和执行状态。如果流水线已执行超过一次，移动鼠标到 ***最近 x 条*** 中的数字上，弹出最近的最多五条执行记录的信息，包括执行 ID、执行时间和执行状态。查看执行状态，可参考[流水线执行状态]({{< relref "project/pipeline/pipelinestatus.md" >}})  
	
		单击各条执行记录的 ***执行 ID***，可跳转到该条执行记录的详情页，查看执行记录详情；单击执行时间右侧的![log](/img/log.png)图标，可查看该条执行记录的概览日志。

	* **触发器**：显示流水线的触发器，![code](/img/code.png)图标代表已开启代码触发器，![time](/img/time.png)图标代表已开启时间触发器；![codeoff](/img/codeoff.png)图标代表已关闭代码触发器，![timeoff](/img/timeoff.png)图标代表已关闭时间触发器。移动鼠标到相应的图标上，可查看触发器的触发规则。

	
3. 在流水线列表中单击要查看的 ***流水线名称***。

4. 在流水线详情页面，在 **详情信息** 栏的 **基本信息** 区域查看流水线名称、显示名称、Jenkins 实例、所属应用、创建方式、创建者、创建时间和触发器等流水线基本信息。

5. 在 **详情信息** 栏的 **执行记录** 区域查看流水线的所有执行记录，包括执行 ID、执行状态、开始执行时间、耗时、触发方式等执行记录信息。部分参数说明如下：

   	* **执行 ID**：流水线执行记录的 ID，用于区别执行记录。  
   	   		
   	* **执行状态**：流水线的执行状态，参考[流水线执行状态]({{< relref "project/pipeline/pipelinestatus.md" >}})。
		
	* **触发方式**：流水线当次执行的触发方式。![hand](/img/hand.png)图标代表手动触发，![code](/img/codedark.png)图标代表代码触发器触发，![time](/img/timedark.png)图标代表时间触发器触发。

6. 在 **详情信息** 栏的 **执行记录** 区域，单击执行 ID 右侧的![log](/img/log.png)图标，可查看执行记录的概览日志。流水线上显示每个任务的执行状态，绿色为执行成功的任务，红色为执行失败的任务。日志默认是自动更新的，在日志窗口中，查看具体日志时，支持以下操作：
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，日志会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。

    * 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。

    * 单击 **全屏**，全屏查看日志；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

7. 在 **详情信息** 栏的 **执行记录** 区域，如需查看执行记录详情，可执行以下步骤：
	
	1. 单击要查看详情的 ***执行 ID***，跳转到该条执行记录的详情页。
	
	2. 在 **基本信息** 区域中，查看执行记录的基本信息，例如执行状态、触发方式、耗时等。
	
	3. 在 **日志** 区域中，流水线上显示每个任务的执行状态，绿色为执行成功的任务，红色为执行失败的任务。单击每个任务的 ***状态图示***，流水线下方显示相应任务的执行步骤。单击 ***步骤名称***，查看相应步骤的执行日志。  
	
		单击 ***查看完整日志*** ，在流水线下方显示所有任务的所有步骤，单击 ***步骤名称***，查看相应步骤的执行日志。单击 ***查看分阶段日志*** ，在流水线下方仍显示单一任务执行步骤。 
   
8. 单击 **流水线设计**，在 **流水线设计** 栏查看流水线的创建设计方式：

   * 如果流水线是使用页面编写的 Jenkinsfile 创建的，在 **流水线设计** 栏，在 **Jenkinsfile（只读）** 区域，可查看完整的 Jenkinsfile，查看时支持以下操作：
   
		* 单击 **查找**，在框中输入关键字，日志会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。

		* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。

		* 单击 **全屏**，全屏查看日志；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

   
   * 如果流水线是使用代码仓库的 Jenkinsfile 创建的，在 **流水线设计** 栏中可查看 Jenkinsfile 所在的代码仓库、分支以及脚本路径。

